警：將修訂「傳媒代表」定義 記協會員證不符要求

警方將修訂《警察通例》下「傳媒代表」的定義，新定義下的「傳媒代表」是已登記政府新聞處新聞發布系統的傳媒機構，或國際認可及知名的非本地新聞通訊社、報章、電台和電視廣播機構，所發出的身份證明文件的記者、攝影師及電視台工作人員。消息指，有關修訂最快明天生效。

目前《警察通例》下的「傳媒代表」包括持有報館、通訊社、電視台及電台所發出的身份證明文件；持有香港記者協會會員證或香港攝影記者協會會員證的記者、攝影師及電視台工作人員。

警方修訂《警察通例》下「傳媒代表」的定義，意味只是持有記協和攝影記協所發出的會員證，不再符合警方的「傳媒代表」定義。

警方向4個傳媒組織發信，表示自去年6月本港發生一連串大型公眾活動，在過去不同活動中，警方先後發現有自稱記者的人混入人群，涉嫌阻礙警方工作，甚至襲擊警員。而警隊傳媒聯絡隊今年5月已擴大編制至超過300人，務求在大型公眾活動能派遣足夠隊員，在現場協助傳媒。

警方說，修訂後的「傳媒代表」定義將更明確清晰，讓前線人員更有效及快捷地辨識傳媒代表，以便在不影響行動效率的情況下，盡量配合傳媒工作及為傳媒代表提供協助。

在過去不同活動中，警方先後發現有自稱記者的人混入人群，涉嫌阻礙警方工作，甚至襲擊警員。
when

警賊代表埋記者 幾時代表埋雜種

幾個月前連登已經聞到呢陣味，好快就會操控新聞自由。非佢族類會禁止採訪。

美國唔制裁郭嘉銓
記者又唔JR警察通例違反確保職業自由嘅基本法條文
咪變成咁嘅田地

警隊傳媒聯絡隊今年5月已擴大編制至超過300人，務求在大型公眾活動能派遣足夠隊員，在現場協助傳媒。

在現場協助傳媒

對蘋果咪好不利
新聞自由得啖笑

黑警係咪想連記者都要考牌

黑警死全家

醫護，記者，教師，等等

清算一切，大家一係屈服，一係死

蘋果應該暫時冇野
一早注册哂
不過黑警咁搞censorship
搞完網台就到立場蘋果

當時律師 老師 法官都係要黑警承認

清算來臨

屈服或死

蘋果本身就係報社
短期內暫時未有影響
但係長期就好難講

立場已經搞緊

黑警：「間間茶餐廳部部電視機都長開播住既先至算系傳媒」

基本上全部網媒都死
佢咁樣一出
我諗得立場叫合資格

PUSH

黑警只批大公、文匯、環時

十足十獨裁政權，只有喉舌記者係合法

新聞自由 正式收皮

一條仆街做錯事, 竟然係怪人地做乜講真話
咁既價值觀 係禍害全體小朋友

公安不嬲都要跟住記者架啦

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

推俾國際睇 香港冇新聞自由了

到底班仆街 50 60 後 點解賺盡香港既機遇之後

仲要用佢地雙手殺死 80 90 00 10 後 ... ...?

咁低級
下次應該有

記協個班友仔點會JR？
分分鐘有可能係共黨既人

在過去不同活動中，市民先後發現有自稱警察的人混入人群，涉嫌阻礙市民進行正當活動，甚至襲擊市民。

證據呢

邊撚度洗證據架

警察通例 有撚用既咩 佢地都當廢紙啦

CLS

便衣狗黎

記者仲去班狗既記者會真係on撚9

採訪果陣佢唔想你影=唔係記者
記者會佢想你到場影=你係記者

警察通例？佢地不嬲都唔撚跟架啦，有證定無證佢地都唔理照打。

其實人人都可以係記者㗎啦
所以根本假記者呢樣嘢就冇可能存在

除非狗扮

有案例？

完美演繹為所慾為

其實d網媒同學生記者照去採訪又點?同現狀又有咩分別

你唔夠人地惡就咁

咪係，
如果跟通例，班狗一開始唔該出示返委任證

在過去不同活動中，記者先後發現有自稱警員混入警隊中，涉嫌阻礙記者工作，甚至襲擊記者。

其實無
反正依家都係 唔係佢名單上嘅就收599G 嚴重啲咪帶翻去等踢保

即係認以前一路冇跟通例囉
佢應該改埋警察可以講粗口、俾人鬧可以還手吖嘛
咁咪有士氣囉

香港個金融中心地位可以bye bye了

大家唔洗驚, 國際形勢大好, 我地贏緊九條街,
大家唔洗反抗, 返去食個黃店, 然後訓下教

警察通例凌駕一切法律

洗撚你修訂，通例唔係法律，驚閪

咁果張藍色底得幾個數字果張卡紙
都好似不符合警察委任証嘅要求

警察通例？食屎啦

我哋都要修訂下警察嘅定義，唔係着制服同揸槍就係警察

可以話比世界知：香港政府響言論自由上嘅操控，已經等同極權世界，放眼世界上只有極權世界先會用各種巧立名目嘅方法，去令到記者要得到「官方承認」先可以作出傳媒採訪

有記者打班狗就立即開記者會譴責啦
聽完就知吹水啦

打壓新聞自由, 以後只有官媒

而家真係任班皇軍9UP

可唔可以各大機構用佢地名請晒佢地
咁就可以繼續採訪
有出過糧有合約就得?

記協會員証=/=記者
黑警無委任証=黑警

諗唔掂

依家佢係做埋直播wo

警犬：我地要全面控制記者

記協表示好嬲, 當無事, 完

記者身份係警察通例腐乳

司法獨立都冇左，仲諗住會有言論自由？

支持
動物農莊就係咁運作

白粉報都gg

註冊=/=啲狗承認
你無註冊啲狗就話你無註冊
你而註冊佢一樣可以話你阻住佢做嘢

記者用閃光燈閃到啲狗隻眼咪當襲擊

又修改定義
所有唔岩佢地既野都修改定義

黑警不嬲都唔跟警察通例，廢紙一張

越嚟越覺得要收中共皮先可以救到香港，但要收中共皮，香港人100%冇可能，有排等，佢哋就將D修訂越改越窄

一隻手拍唔響
有政府濫權 都要有人去做虛報登記
雖則今次就算無事下次政府都會搵位入
只能講依家係新文革時代

不如改條埋例，你話點就點，打就打，殺就殺，掟人落街就掟人落街
唔好做d 唔做d警察嚟㗎嘛，好撚勁㗎嘛

網媒無得再叫人貨金lu
乖乖地打工吧

講證據？
我見到有警察扮示威者
自記認埋
點知係唔係警察扮記者？

狗狗又出黎幫手加速
到時bam鳩曬d外國傳媒
人地返去老家嘈兩嘈
又逼到外國政府要加強制裁

Rule of law---------------無咗
示威遊行自由-----------無咗
言論自由------------------無咗
新聞自由------------------無緊
下一個係咩?

Push

咁你又岩

最開頭既作用係點相
每個記者都記名

然後慢慢加例
講野唔啱心水就唔續證
冇證就唔可以去官方記者會、狗隊會拉
變相發牌採訪制度

蘋果應該會批. 佢地似係想殺哂城大港大之類學界記者, 同埋細媒.

仆街林奠政府

舊年已經知.

大家唔記得? 舊年係國安扮記者.

國安就係暴徒

記協強烈譴責

呢班真係正宗仆街冚家剷

咁咪好囉, 唔使叫人出示記者證

修訂咗先吠啦狗！

開始喇 唔知下一輪係邊個呢

你呼吸咪襲擊警員囉

其實我唔係好明
點解警察通例定義記者，唔係香港法律定義

Dllm

官派律師

人權自由

屈機，同政府註冊咗嘅先可以採訪新聞

警察通例係俾警察遵守，唔係俾記者遵守
唔使理

下 有咩資格

又老作

受影響媒體：
美聯 路透 法新 立場 有線 RTHK
台灣所有媒體都唔比人
更加唔好講香港細個班網媒

一人一張599g
非法集結
幾日就拉晒啦

唔係 依家警方話攝影組可以做埋傳媒個份
即係第四權都落入埋官僚手中
依家香港情況係仲衰過大陸

記者有採訪權怕咩，最多咪上庭
點會告得入

依家係新文革時代
連百度班人都係咁講
但佢地好似好樂見香港咁樣

只能夠話報紙電視電台會一步步嚟
網媒/校園報會首當其衝

仲話有法治同新聞自由班撚樣呢

你數少咗TVB
係未當朝鮮戰術流㗎

今次到大規模清算記者

佢愈搞愈加速
班狗上哂船無得走，咪發癲囉

人民權利由警察通例腐乳

慢慢侵蝕了，但香港人卻繼續乜嘢都唔做

國安法後越嚟越衰

最簡單既嘢偏偏少人做

推

只要冇咗599G
傳媒就唔需要佢地認可
除非入去佢地開的記招

連登仔：好嬲好嬲，屌你老母

繼續網絡諷刺，但實質上有咩幫助對成件事？？

可唔可以一齊探討一下一啲網絡行動去炮轟政府？如果你話對住依家呢個政府仲有乜嘢可以做，反正佢做乜嘢都唔會聽市民意見，咁可唔可以動用網絡，去組織全港人反對呢？

成撚日就係識得喺連登上面圍爐取暖

幫手拉線，噴椒，抄牌

以後想拉啲咩人 改通例就得

社工、教育界、法津界、傳媒、醫護界等要聯合罷工

On9

推到有更大回響

警方話你係傳媒你先可以係傳媒
自由係邊

將可能取締記協同攝影記者協會

根本就係獨裁啦

推上熱門

在現場協助傳媒
你知我知大家都知在場對傳媒做啲乜

總之軍政府主導，乜嘢法例都係軍警，臨時臨場可即訂立，即拘捕 !?

無所謂啦，香港人有工返就夠